我真係好鍾意唱歌㗎..(2)

上個post聽咗好多巴絲打俾嘅唔同意見，想不定期開吓post，每個post set一個目標俾自己 呢個post想執吓自己啲咬字先 下面呢首係我有盡量講正啲啲字嚟唱， 但都好似唔大分別

唱呢首

好 遲啲找數 而家喺街

推

咁似張敬軒嘅

同佢差好多皮

唱缺！

好呀 利申先唔好聽

唱詩郵寄

點解你喺度

過嚟捧吓場

咁都俾你發現咗

係呀 有冇練咬字呀

有呀 練緊啦 要字正腔圓啲 但有時聽落好格硬

我又推 有冇下次愛你聽

點解你又識嚟 遲啲一次過

因為唱軒仔歌已正評

大家都捧你場

多謝

多謝 准你請我食飯！

係都你請我先

你返嚟就請

好

本身唔知 純粹啱啱㩒咗入黎 但係聽完覺得你把聲好熟口面 就起咗你底

乜你會碌音樂台

熱門音樂同吹水多

潛水

正經post

幾時找數

樹巴去唔去kkbox頒獎禮？有軒仔

呢幾日有野忙 不如你唱吓先 歡迎各位騎劫

去呀 買咗最貴

一齊去？

我買咗啦喎 坐s6

咁到時𥄫下你先

hi 巴打 第一次聽你唱歌 我都好鍾意唱歌架
你係咪鼻塞緊嗰陣錄歌？ 鼻音幾重仲feel到有啲鼻涕添
其實巴打唱歌唔差 我覺得你有少少刻意想營造漸進個效果 變左前半段啲音準麻麻地 但後面用返力去唱就好fit
同埋想問你用咩黎錄架

你坐邊

好難睇喎個個位

可能因為我鼻敏感 長期都係咁
可能係 因為想兩段個分別明顯啲
我用Rode usb隻咪插macbook錄

google過隻野都唔平
你係自學定有出去跟老師學？

之前買俾自己嘅生日禮物 自學啦梗係

Push

我唱歌好廢 去到G#4就要硬頂上去

其實我對key呢啲冇概念 冇學樂器唔太識呢啲

Btw叫得竹園周杰倫應該唔差喎

差大家嘅數聽日找

狀態好嗰陣 七里香已經係極限
所以其實都幾差

我覺得佢首首差唔多嘅key咁

其實佢好多難度都好高 七里香已經唔算高 好似呢首咁

如果ching唱到呢首原key又唔會殺雞咁嘅聲 你應該可以去唱片公司自薦了

我覺得佢啲歌好恰人唱 唔跟佢個tone會跟唔到個key 如果要用其他tone就要改編哂成首先好聽

上次又話唱煙火裡的塵埃既
今次比呢首你挑戰

點解你俾親都難唱到痴線 唔想傷害你耳膜

所以ching諗住挑戰說了再見定係哪裡都是你

其實唔差 最怕唱到失控

說了再見我反而頭幾句唱極都好怪 副唱又冇咩

多謝你呀 我唱壯舉個類歌會失控啲

Ching好勁 臨尾連續高音我一定唱到扯哂蝦

我未真係成首試呀 頭先喺街哼咗幾句咋

試下唱酷愛正常版

好呀 聽日一次過唱埋

見你等咗咁耐我找咗半首先 唔好捉我讀音

俾半首你先 呢首都係唱極都唱唔好

巴打唱國語歌反而好好多喎

一啲啲 軒嘅國語歌我唱得好難聽

我點個首詩郵寄呢

諗住聽日先 夜啦醒醒

我發現你唱國語歌好聽啲溫柔啲 j出血

仲有我首下次愛你

ching把聲同首歌好夾
雞蛋挑骨頭就係第1次轉假好似冇上去
不過好好聽

你有聽過我唱軒嘅國語歌出事㗎喎

知啦聽日找呀

但係周杰倫果啲你又唱得幾好bor

我唱慢歌係會好啲好似
我因為個粒音有諗過唱多次 不過見夜就算
多謝

佢啲歌幾易唱其實覺得 或者係肥軒啲歌難

睇你唱咩㗎姐 開不了口唔算難 唱聽見下雨的聲音

又或者楓 一路向北

唔係好鐘意呢首歌

可以試吓

好！咁我聽日訓醒聽

但要搵吓有冇純音樂先

搵唔到 得演唱會版

收到 聽完了老巴

乜鬼老巴

盡咗力

細聲啲 有啲失控

今日有冇姐撚聽

想聽咩

哪裡都是你

喺街食緊飯 一陣返去睇吓唱唔唱到

條link冇咗嘅

頂應該又係因為版權問題俾soundcloud ban咗 我返去用第二個up多次

係咪有得點唱 點林家謙 下一位前度得唔得
加油巴打

Jed

冇聽過呢首 聽吓先

好想瘋狂j張敬軒

希望佢去旅行去得開開心心

想聽樓主唱不吐不快

btw上面SoundCloud啲link全部開唔到

我都好鍾意唱歌

想知軒叔而家仲會唔會打丁

好呀 吓真係咩 應該得第一條酷愛有問題

一齊唱

做咩諗呢啲野呀你

我係變態絲打

好似唔似似陰莖軒

咁算啦 我點過第二首

用app開唔到
用瀏覽器開就ok

我都好鍾意唱歌，但唔識控制

有男朋友就乖乖地啦

點解你用到app 香港down唔到

一齊唱呀 點唔識控制法？

an機撚用apk down

我ip

隱形人！

好呀 聽日

塵埃落定 我覺得你係唱得太flat?

太高音，好難唱

又點多首 無名指的光環

可以睇嘎老師嘎片學吓

好 聽日

等你

樓主練完嘎老師啲練習 有冇覺得自己音域闊左

樓主記住找數呀

俾多一日我聰你個首！

可能我唔夠勤力 暫時未有好大分別 但開聲個個幾有用 把聲真係順啲

記得 今日訓晏咗 要睇吓今晚得唔得

好 係張敬軒個首！

有第二首㗎咩

孫燕姿都有首叫隱形人

靜係識肥軒

真係幾難唱 唱到劏雞咁

呢條先啱

原key算唱得好啦 我唱k降2key都要假音
感覺呢首歌啲字要用力擠出黎先好聽

第一句幾似姐輪

係 要扯住喉嚨上

冇佢咁穩

其他個D聽日一次過

樹巴用咩software錄 我都想玩下

加油

我用macbook garage band

無名指其實之前有錄過一半 好難唱

我覺得之前點嗰啲仲難 仲諗住今次點一首緩和啲嘅添

係咪我問題

oh 咁我搵下windows可以點錄 仲要得枝電莖headphone咪

可能女仔嘅視覺唔同 因為首歌比較女仔Key

用電話錄可能會易啲

你唱嚟聽吓

會怕醜

怕咩醜呀 一齊唱咋嘛

Hins啲歌我次次唱好難捉到啲Key 都唔知調高定係調低啲 我覺得找對的人係比較易唱 其他都...

唱你自己舒服嘅key就得啦 就唱找對的人啦

明明哪裡都是你同一路向北個key差唔多 但係一路向北我扯到上去 哪裡都是你就降2key都扯唔到

好聽喎 巴打用咩咪錄

Rode嘅usb咪
我覺得你個慵懶腔太多 會聽到厭 同埋有啲位音準差啲

唱咗櫻花樹下 啲key好飄

你把聲幾好聽 不過頭四句我諗緊係咪兩個人唱緊 個key唔同哂 不過後面幾好聽呀

我唔係幾識唱第一段 D key好難跟

我唱呢首都唔好聽

其實我幾鍾意音樂 不過唔夠錢學其他樂器 淨係識結他同小小鋼琴 遲啲想學古箏同聲樂 樹巴有學啲咩

講起慚愧 我咩都唔識 靜係鍾意唱歌 之前學琴同結他都學到一半冇學 不過遲啲諗住再學返結他

好聽

找數 [member]

唱咗首我本人

屌

你把聲好甜 不過你一唱就會有啲風聲咁？ 同埋把聲偏虛 不過都好聽 鍾意你啲尾音 btw你哼配樂

我一抖氣就有風聲

係咪個咪問題？啲風聲唔似呼吸聲

覆漏咗你 應該因爲哪裡都是你拉到啲音好長同埋好似combo咁一串

可能係同埋我平時講嘢把聲好沉 所以我用假音 就唱得好虛 btw你去我新po睇下 唱咗至少還有你

聽唔出你平時把聲會沉喎 試吓用真聲唱吓 好呀 而家去

ching平時有冇話點樣練廣個音域 唔想次次唱高音都咁難受

其實真係冇 應該因爲由細到大都鍾意唱歌 唱吓唱吓就好多都叫唱到 練歌嚟講軒叔啲歌都幾好

飲完杯奶把聲好沙

隱形醒係咩事
Btw咬字好似好咗！

當你隱形 我有改㗎真係！

繼續支持
想聽預言書

想聽退後最後嗰段高音

唱夠全首俾你

巴打上個post有留名? 多謝支持 遲啲找

呢個有啲難度

假音都照殺啦

好 聽日試試

飲奶

係 唱歌前真係唔好飲奶 喉嚨會好辛苦

我成日飲同食朱古力

你幾時唱真聲我聽

唱咗幾次就up 太夜再唱俾人屌 有啲位麻麻

你係現實同我講嘢咪知

幾時先見到你

ching唱歌真係好好j
最後盡力真音頂上去好正 不過好似淨係去到B4
可唔可以唱多d姐撚

呢首發現之前唱過 頂住先 不過有啲位唔太滿意 遲啲唱多次 而家太夜

聽日去旅行 可能下次開個新post先

盡咗力 你點

去邊啊 我要手信

京都呀 有冇咩想食之類？

甜嘅嘢

個範圍好闊 有冇類型

總之甜嘅就得 可能餅或者布丁掛

我唱一定用假音避哂佢
識唔識唱無雙

張敬軒我愛你

好 我揀吓

Ok

Hi bb

樓主今日唱唔唱歌

點解我覺得好好聽既

去咗旅行呀

有嘗試練緊 下面個個有啲抽象 介唔介意詳細啲？

訓得太多教懵咗

即係黎緊幾日冇歌聽

口腔既空間大細會直接影響到你發聲 例如上顎係有個軟組織叫 soft palate
其實佢可以提高 咁先做到一個比較好既共鳴
同時間條脷放既位置都最好維持返正常講野咁 再加上條脷唔好咁用力

靠你頂住呢度

個軟組織係普通人都控制到定要練？

情況就好似打喊露個動作咁 你會見到喉嚨吊鐘都向上提起左
可以feel下點樣控制呢樣野
不過當然啦 我呢個講法只係共嗚其中一樣野
唱pop 變化好大 可以不停轉共嗚位置
控制口腔size 同時都可以有可能解決到你咬字問題 可以嘗試一下唱歌口形做得誇張小小去解決

明白 我試吓先 唔該哂巴打

加油 張敬軒啲歌真係好難唱得好

我唱歌麻麻 冇人想聽

啱呀 但唱好好有成功感

我想

抹茶啱唔啱？

唔知點解去到啲高音位就完全發唔到聲
樓主救下我

我都係嚟求教 點救你 你唱嚟聽吓先？

樓主講下你點樣唱高音丫

好似姐撚1:42嗰下咁 想上但係結果冇聲出

佢1:42俾咗觀眾唱喎 你係咪用咗假音 正常應該係走音多過冇聲

假音我上到 但係一想用真音就炒車
我覺得係我用錯發聲位

你有冇試吓開咗聲先？

係喎唔記得左最基本嘅野
on9左添

不過未開都應該未至於冇聲 應該真係發聲方法有問題

可能我好學唔學 學姐撚個隻發聲方法
又未學到十足

實際啲錄嚟聽聽啦

不了 唔想新年流流搞到你地發火

邊會呢 交流

啱

啱啱聽你之前首做好似成個副歌都係假音咁
好似本身唔係咁喎
試下用真音唱

好！買抹茶嘅野俾你 去宇治

你講邊首？

缺*
打錯左做

我想問下師兄你隻 襯 個 MMO係邊度搵

我有用假音咩 返香港試吓唱多次

Youtube

如果你個副歌唔係假音就要改善下你嘅發聲
因為比較虛同冇力 共鳴控制得唔太好

可唔可以講一講係邊一段？

冇嘢嘅？

啱啱好似set錯野 而家應該得

唔明點解姐倫可以唱到好似唔使氣力咁

有時間聽了 有啲位甩咗少少不過唔大問題 另外空一雙足印個空同多麼吸引個多字好似差啲 感情可以多啲 其他都唔大問題 加油巴打

巴打改吓啲收尾就會聽落唔錯

就係一入chorus 開始
殘破身軀開始就好似用緊假音唱 如果可以用真音唱
實淨啲會好啲

姐倫唱呢首live都要降key 巴打真心唱得已經好好
不過最高嗰下上唔到就轉假 夾硬黎好似美中不足

可唔可以具體啲指點下係邊幾句

我自知係chorus果幾句
胸聲高音想做漸強果陣最後果下會漏氣
但混聲又唱唔到果種澎湃
A4-B4 真係好難捉摸

其實有幾句差d破音

即係類似1:15個放棄個尾音會收得有啲突兀

就係應該做漸強既位會漏氣

係唔夠氣定唔識用？

有無人評吓我 我都好鐘意唱歌 有係出面學緊

唔多夠氣+壞習慣

巴打節奏好似差啲 同埋懶音有啲勁 氣都好似用錯 你老師點講？

唔夠氣就要慢慢練啦 習慣呢啲都要慢慢努力執

吸氣岩 呼氣錯 因為我閉合唔係咁好 聽落係氣聲 但係有重量 目前仲係執緊發聲

巴打把聲好靚 好羨慕

你喺邊學？介唔介意講幾錢

其實唔靚

都係出面d 1對1

巴打有無出面學過 就咁聽你唱 似有學過唱歌 除非唔係 你真係天生識唱

好正 好多愛唱歌嘅巴絲

有好多歌聽

樓主可唔可以錄有一種悲傷？
好鍾意呢首歌 支持支持

我都想學吓 但怕好貴

冇呀 自學

你又表演吓

等我聽吓先

就咁聽你唱 你自學都幾岩你 加油 把打咁有恆心做練習

其實都冇話點學 只不過係係咁唱再係咁逐個自己覺得un耳嘅位執

ching可唔可以唱我不配 想聽你點算處理最後嗰段

好呀 今晚返香港 聽日開始又可以錄吓

留個tg約你？日本嘢好快過期

你點樣克服下巴硬呢個問題 聽你唱 你好似無呢個問題

咩叫下巴硬？ 唔太明

ching聽住先

唔知樓主你識唔識啦 咽腔共鳴可以幫到你放大高頻既音量 變得更好聽 發聲通道變得更wide 我唱高音 之前唔知點解把聲好細 成日都以為唔夠氣 原來係共鳴出左事 但又唔係漏氣
我而家都練緊 好難.........
有D人會叫做打開喉嚨 想分享吓姐

找返條潛水數畀你

好耐冇唱走晒音

把聲幾穩 但係唔知點解聽落覺得怪怪地咁
我又講唔出邊度怪

我有聽嘎老師講過共嗚 但印象中佢話呢樣嘢係冇得練 佢話共嗚係一發聲就會自動有嘅嘢 巴打可唔可以講吓你係點練？

冇走喎 好好j

喉嚨好似有啲緊

屈到

佢要搵食緊係同你講話無得練啦 共嗚指既係唱歌既傳聲方面好多野練啊 巴打可以睇吓 youtube

早晨

你平時睇邊個channel練？

咪搗亂

我都鐘意唱歌架

有個叫歌者盟 想唱歌好聽 就要學識多d共嗚啦

共嗚甚至可以放大把聲

我另外都有老師教

聽得出巴打唱高音果時唔夠放 聽落唔夠power

不過巴打天生音感 同 拍子 好靚 把聲又靚 有前途

咁你唱啦

好 今晚返去睇睇

驚走音

番到屋企聽

有時唱高音緊 唔一定係氣唔夠 無用到氣 可能係口腔空間唔夠大 可以去做練習訓練啊

公海BB

樓主放到盡咁唱翻首俾大家聽下

聽日dayoff 花時間研究吓

咩歌

一路向北 個意境幾啱

好 聽日/後日找埋啲數

想知巴打平時點練歌 定聽一次就識唱

你指聽一首新歌個陣？

係啊 我聽一百次都可以走音

我通常要單曲循環一日

不過其實我好少聽新歌 好紅個啲我都可以一首都唔識

係咪就係上面巴打講果隻下巴硬

其實我都唔太明

硬晒

係咪講發音不自覺收緊咗下巴到喉嚨嗰個位

有d字聽落有d刺耳 因為聲音唔夠張力 好窄 你高音個口腔空間 似係無準備好

你試吓唱高音果時做一個驚訝既表情

要練習吓 聽日開始

唱歌盡量係唔會用到下巴力 因為一用到下巴就會扯喉嚨 喉位上升 舌頭緊張 出黎既聲就超尖 或緊 放鬆下巴得天下

睇錯左首我不配係樓主唱

即係你上面啲評語係俾佢定俾我

唔關你事

頂 我聽日都會錄我不配呀不過

共鳴點會冇得揀
再簡單咬筆練 發個音之後 你要令你嘅聲係筆嘅上面出
咁你就會用少左喉嚨 用啱你共鳴嘅位

我一陣返去搵返條片嚟睇先 可能我記錯啦

我都記得嘎老師fake 9人 共嗚係好撚多野練

我都唔肯定 但佢又幾多人睇幾出名

歌唱最基本 既都係氣息 傳聲（共嗚） 咬字 發聲（閉合）

抽到時間錄

好聽 真係好有天份 你唔去學唱歌真係哂左

呢首我唔太熟所以錄半首 同埋唔太識調key 所以我隨便降咗就算 好似唔太啱我

!! thx巴打，我自己都成日唱

自己練吓都應該得嘅

交流吓？

我係沖涼唱咋
上網睇啲人話沖涼唱歌唔知點解好聽啲

我覺得因為有回音 當耳反咁用 錄吓上嚟啦

唔知點解呢 我冇伴奏就唔識唱 會走音
聽到自己把聲好唔慣 但有伴奏就跟到

你指伴唱定伴奏？

伴唱

其實聽自己把聲難聽係正常 第一種可能係 你唔習慣你骨傳導 同空氣傳播把聲 另外一種 就係你唱歌真係好難聽

巴打把聲 應該係唱唔出 低沉磁性既聲線
你唱軒仔 林又家 d歌幾岩你 果d聽落去簿簿地既聲音

係 我把聲真係好薄 羨慕本身厚底嘅人

唔係睇片練嫁

你果把靚聲黎😐😐 我自己都係遍簿

我指搵返佢講共鳴條片睇吓佢講咩 咁應該點練？

可能真係自己聽自己 從來唔覺得自己把聲好聽

學貓叫
mum gum 音
驚呀表情
.....

我自問把聲幾厚 但係好憎自己一上高音都炒車

方法唔岩姐 上高音 一定要用氣推 利用共嗚 放鬆下巴 做到呢三樣就上到

好想聽你唱多次缺

你講邊個

馮莫提係雞

佢有唱過咩？

我咪教左你 咬筆 出聲
將你嘅聲係筆上面出 唔好係下面

有啊 你起佢底呀唱得好有趣

Sorry miss咗個留言 咬筆係用牙定唇？

叫得用咬緊係用牙啦 用唇就叫含筆
咬住之後個咀會好似E起左咁
你發一個自然嘅pitch 當個聲出嚟你就要令佢係筆上面出
練落去就係所有pitch同聲都係要有筆上面個種感覺去出

OK喎屌你

因為唱歌盡量係打開上顎肌肉 下巴 一成力左右啦

我覺得樓主可以試吓礦闊音域 挑戰吓超高音

係咪我用錯方法 我而家咬筆試係感覺喺筆上面出

我都想

咪就係係筆上面出
練上高啲音都要係筆上面出

呢個係一個最後想達到嘅結果 咁實際可以點練？ 咬筆係咁試拎個感覺？

都係你有天分 唔洗練都做到

咁又唔係咁講 好多位都不足但無從入手啫 所以先開po想巴絲打指點吓

其實你發聲方面以經好好啦 你可以學變厚把聲 口腔空間 打開d

唉其實我出呢個post之後 開始執咬字個啲 但個frd話我比起之前聽落冇咁有感情冇咁好聽 好迷茫搞到

味聽過你以前果d

Lm學嘢

呢度俾首你對比吓

冇嘢學

當你啲聲係筆上面出就代表你共鳴做啱
練你咪練到唔用筆都可以做到啲聲係上面出
但要知道咁樣練好左姐係代表你發聲嘅方法啱
之後仲有好多野練 依個係第一步

我唔係好聽得出佢係啱唔啱 因為錄出嚟同就咁唱係有出入

其實共鳴做啱咗會有咩效果？把聲響啲有穿透力啲？

好簡單 把聲會有張力 有穿透力 聽落去好放

阿雞答左你

同埋唔會因為高音或者低音而令聲線細左

我成日覺得張力呢個term好虛 唔知係點

穿透力明唔明？

啱啱唔記得咗要撳引用回覆

想問巴打用咩錄歌？

呢個明啲 會聽得出

好呀

Rode嘅usb個隻mic

想問用埋咩程式錄 ching 唱得幾好聽啊 加油

Macbook內置嘅garageband 多謝你

簡單啲講 你拉遠支咪都入咪 但你唔洗好用力嗌出聲

咁張力係咩？

其實係啲好主觀感覺嚟 我都唔太知依個形容詞
不過練啱你嘅發聲就唔會易沙同埋去到唔同嘅pitch都會好聽過好豐富好足

巴打係有出去學唱歌定咩？識咁多

g持

有啊 我都想試下教人 實踐下

Thanks

表演吓

試左次盡量放鬆 大佬幫手指點下

得閒先 我冇usb mic
有sm58但又冇interface駁

好難聽

巴打平時講嘢把聲都好高音？

好 期待

的確有好多不足 所以先上嚟請教

我想問巴打點樣錄歌
我都好鍾意唱歌但係唔識錄

正常聲呀 A2 - D3 左右既frequency

你指咩點樣錄？ 就咁插咪落電腦錄

留名學野

因為佢扯住左黎唱 條舌頭塞住左發聲通道 所以聽落一d都唔放鬆 同好尖 同埋jj d歌唔易唱

正解

+1呢度啲巴打pro

其實有學過唱歌既人 一定都會聽得出 因為初頭都要面對呢d問題

已經盡量冇谷住條頸同冇抬高頭
有冇咩方法可以再放鬆d?

定係應該唱d低音d既歌去練?

足夠氣息支撐好緊要

高音唔係用啱方法去唱就一定唱到
每個人都有上下限
啱方法係開始 之後你嘅高音要唱得靚就要再針對去練

但係唔係話絕大部分人既上限都夠用90%既流行曲咩

前提技巧真係要極好

一開始唱live都幾辛苦

當完兵鑽研完唱歌，連聲都變埋

變左高音到痴線都輕鬆上

ching有無興趣唱下一路向北
利申：想聽

夠用還夠用 用得好唔好 本身把音適唔適合
係兩回事喎

咁一定既
你叫學友唱jj調轉d歌黎唱都一定唔同feel啦

好呀 呢幾日連埋之前個啲唱埋佢

我覺得巴打低音幾好聽 不過高音同有啲位音準差啲

樓主快啲找數啦

有差你數咩？ 之前我不配聽咗未

又話唱一路向北 傷心

我以為你未聽我不配 今晚食飽睇吓唱唔唱到

我都啱啱錄好 唱完呢首真係有啲聲沙 仲要食完韓燒

食完韓燒都咁靚聲

有沙聲

幾高質wor 開頭d咬字不清幾似周董 最尾個chorus滑上個高音d又幾順

多謝 不過其實唱得幾辛苦

聽得出d高音係

呢首歌又高又低咁 係好難唱
btw樓主最後滑上去嗰下好正

巴打好似有啲太用力唱 同埋啲高音位用哂真聲好難上㗎

呢首應該接近我極限

暫時唱咗幾首呢首最難 多謝

咬字太用力啦

你試下用彈唇 如果你連彈唇都做唔到代表你用唔岩方法唱歌

你高音條脷有後向吞既習慣, 試下申條脷出黎, 保持條脷係個口出面(咬字唔使清楚)再唱下試下有冇覺得易左

呢個係練習方法定咩？

已經有練開彈唇

我高音會脷尖頂住下面排牙 會唔會有問題？

當然係練習方法, 練你條脷唔好不自覺向後吞, 到慢慢習慣唔會自動吞後可以放番入口啦

如果係用力硬晒咁頂就有問題

聽左你唱, 你既主要問題係度氣谷得太勁, 要閉合得好緊去頂度氣, 唱歌其實唔使咁辛苦, 可以試下呢的練習去feel下冇谷住既感覺:

1) 每一句吸少的氣/唔好吸氣, 甚時每一句都呼咁的氣先唱
2) 唱細聲好多, 用你平時音量既10%去唱
3) 練多的假聲, 將假聲帶到有咁低音得咁低音

希望幫到你地

多謝巴打意見 今晚返去試

可以參考下呢條友，佢聲音穿透性好強

但佢唱法唔係都係太用力？
見佢條頸扯恆哂 個頭仲向埋上

平時又真係唔太覺有呢個問題 等我練吓先 巴打平時有教開唱歌？

同埋佢好似唔係原key

應該係原key 佢歌唱比賽出來的，呢個key個range對佢黎講係comfortable，所以佢可以隨意加力減力。

就好似叫你唱middle C 樓下d音咁 你可以隨意出到唔到音色，但超出你range既音就只能出一種聲

我發現自己連續唱幾首歌 永遠都係唱到後期
就黎爛聲feel嗰陣唱得最好聽 連高音都會穩啲
我係咪唔正常

不過係幾好聽

應該算係把聲開咗啫

大陸人學音樂好注重基本功，聲樂係咁樂器都係咁 出到一流歌手既比例高過香港好多

利申: 鋼琴撚

佢地好多人學唱歌？

原key黎

又唔係，我意思係，普遍佢地音樂個學習方式，令佢地好大優勢姐，聲樂樂器都一樣。

香港人: 一開始學就重視感情、音樂性之類既野
大陸人: 先技巧後感情

一開始大陸人會比人笑9，但最後由細打好技巧基礎個個，會走得更遠

佢都係全真聲 仲要拉咪拉到咁遠 應該都好用力下

佢d拉咪震音真係幾正

係正既
我都鍾意呢d唱法 但要夠多reverb先會好聽
唔夠多味精把聲就會好硬
同埋好似咁樣發聲唔係好既發聲方法

真男人熱血式唱法

巴打唔會係想學宋禮勤隻聲 最標準最安全

仲捉摸緊應該點唱 已經試過好多唱法

所以唔去學有好多野自己唔會發覺到，係呀我有教人

巴打收幾錢個鐘？

睇黎巴打真係對唱歌好有熱誠

講真學就真係有興趣學 但因為之前聽過個朋友學2000一堂 唔知市價係幾多

咁夜點唱呀 同埋好似冇人點

點完今晚找數囉

聽日先啦

2000 係最貴既range了，如果你有興趣搵我學就留低tg再傾啦

我儲吓錢再搵你 最近失業

有無人挑戰下上海一九四三

咩嚟 冇聽過

我先200$一堂 個啊sir 有小小名氣 但收平民

你跟馮提莫學咪得lor

姐倫嘅舊歌 都幾難唱架

佢舊歌我唔太識

唱井

唔好搗亂啦你

頂聽過你d post 咪話自己學過啦

好mean

我都係第一次聽
啱先聽左幾次就錄
有幾句睇到歌詞都唔記得個音 唱得尻尻地
但主要係吸收左之前唔同巴打比既意見咁唱 聽住先

又唔好咁
佢d意見都幾有建設性

學唱歌唔代表學生一定唱得好聽 個啊sir先勁

啱呀
就算呀sir都唔一定唱得好聽啦 就等如你叫d中學老師去考DSE都唔一定拎A 但佢總有d野幫到你既

啱呀 上堂咪當傾下計 都開心嘅

第一次聽你學歌都幾快wor
btw花既普通話係讀hua

屌係喎 完全冇為意

但雕花的門窗我讀啱 笑死

笑b改咗名之前冇見到個post

咁又唔好咁講 佢啱啱開始學啫 起碼佢有心去學 都唔可能一步登天 同埋佢俾嘅建議真係有用 呢個post都係俾任何人都可以交流

返去聽

改名就係廢事俾咁多人發現 不過已經個個都知哂咁

我見到呢個post好耐，但尋晚先知原來係笑b開嘅

唔係呀 我唔係呀

冇起到佢底唔知係笑b所以冇聽到佢唱歌

我都係尋晚先知 之前起佢底以為咁啱同名

唔夠氣唱

樓主 我要點聽見下雨的聲音

我覺得巴打唔太夠爆發力 同埋都係有啲娃娃音

好呀遲啲找

呢首真係爆唔起好難唱
有冇改善娃娃音方法？

你唱歌個陣條脷係咪放好高？

脷尖貼住下面排牙
叫高定低

我有睇過片話條脷太高會娃娃音 咁你可能唔關條脷事 等專業巴打解答

第一段你細聲的個方向岩的，高音到晒又冇斷開左，順好多，你想爆的都係應該係呢個操作基礎上加強，而唔係你第2段咁樣唱

娃娃音其實而家會幫你上到高音，到你再習慣的個操作可能慢慢將個咬字變番自然的

即係應該加大第一段隻唱法力度咁唱第二段？但好難唱得實

聽落好似高音咗咁嘅

樓上好多唱歌喉嚨太緊

第一段你做到放鬆, 第2段後面你想勁的推把聲出黎就用左錯力
其實第2段一開始個平衡幾好, 聲音夠實, 你用番呢個感覺/留番係呢個位置去大聲, 而唔係好似最後架硬推的聲出黎

有無人好似我咁 要聽住原唱唱先唔會走音

呢首真係搞唔掂。。

屋企要壓他聲唱

幾好啦 主歌聽落唔夠力量Wo 唔計副歌

啲高音好辛苦

應該無咩男仔天生唱到呢首

副歌去到b4

格硬上好刺耳

以為你唔唱添正 首歌原來咁高音

有高咗咩？

lm
我都好鐘意唱歌架

Hi 歡迎喺度分享交流

吸收左意見
今次高音啲咬字冇乜比到力 好似痴脷根咁 同埋氣音好似好重咁

咬字真係好大問題 你仲你扯緊去唱

已經冇用力咬 冇力到漏口咁
定係唔係力度問題

呢首歌真係會唱死人 係味係一個正確既發聲狀態唔好挑戰呢首歌

其實唱歌有時諗點唱得好 反而會唱得難聽

利申 我唱歌難聽

我覺得好咗啲 但尾音都係差啲 你一高音個尾就收得有啲怪 個音keep唔住 最尾會跌返落去咁 唔知你明唔明

我覺得巴打把聲有啲唔穩 有時同一音同震到好似想走咗去咁 不過學完好似真係有啲進步 加油

今日上堂加強個閉合 因為我閉合時鬆時緊😖😖 搞到識飄黎飄去 努力練習

音飄

慢慢練 最緊要有進步

第一次聽你唱 巴打聲底幾靚
不過偏多懶音同甩beat 比起發聲方法應該多啲練下讀報紙同埋數拍子
唱法同我一樣都係偏緊 但因為未算係好高音 就咁聽落好似得一兩下G4? 聽唔出個問題住

我今日睇片學咗彈唇

我今日係個原唱面前唱呢首

岩啊 因為我拍子感都好差 音感練緊scale interval 努力改緊
發聲交番比啊sir 去教 好老實講自己走去上網練閉合真係好易傷聲 因為當你閉合唔夠好 而加強個氣流去上高音 係超傷聲 所以發聲都係交番比啊sir 我拍子係比啊sir話連拍手都唔岩 咬字都有唔少問題

大家努力

其實一路都想問練彈唇係咪都要好似彈唇咁唱
咬唔到字架喎

你要feel 吓彈緊果時 喉嚨狀態係點 當然你要彈得岩 你可以放上黎 聽吓

彈得太大力啦 唔岩啊

同埋你彈果陣無做到閉合 漏氣 你應該聽得出

彈唇唔係要放鬆咩 上網睇片話用力既彈唇係錯

你連個閉合都放鬆埋啦 放鬆係指口唇力量 臉部肌肉 下巴要放鬆 腹部要比係推氣 閉合要keep 住

你閉合唔夠 你就需要推更多氣去reach 到個音 咁樣唔係一種良好既狀態

同埋聽落反而彈得好用力

但又唔可以太閉合?

我個啊sir話太閉合反而唔太會傷 閉合不良先傷 但太閉合應該吹唔到氣

咁樣又點

仲大獲 氣息唔係流暢出黎 其實你應該聽得出

聽得出都控制唔到

咁呢

終於去學

老牛沙聲
鐘意唱歌

都有曲風係啱呢啲聲 仲好正

你要慢慢吹 先唔好發音 佢係流暢 先再加音高 千奇唔好斷吓斷吓 咁樣唔岩

最慘係低8度先唱到，但我又要鐘意唱女嘅歌

升降key唔係問題呀 巴打錄嚟聽吓

其實唔講發聲狀態 最影響聽感 即係好唔好聽係 音準 拍子 感情 做好呢三樣野 漏氣都唱得好聽

咬字放第四

個人覺得感情最難

第一次係度回
唱首易啲嘅
希望大家俾啲意見

難聽慎入
自己偷步開發左混聲 係副歌部分

樓主天生識唱混聲

巴打我留意咗你好耐
進步係有
起碼音準好咗
但聽落仲係好似揸住春袋咁唱

我個啊sir話唔緊要 起碼要學識閉合 再慢慢放開一d不必要用既力

Sorry潛咗幾日水 一陣聽

同上

唔係天生啦 我係呢幾年

樓主 混聲好熟 可以試吓開發真聲 所有高音一定要拉米 你而家呢種唱法 低音高音都可以唔洗拉咪 試吓開發吓

未話好熟 有冇例子係邊種？

Supper moment 唱果d歌 無盡 勁多歌
總之聽落好有力量既歌手

無盡我唱到嘅 但唱完把聲即刻好攰

真音wo

用真音係續航力勁低

巴打中高音幾好聽 但有啲低音冇落到去 另外有啲位甩甩地拍 同埋個咪有啲 整體幾好

未聽就del

係咪即係原唱咁？我係跟佢唱

想聽

咁夜唔得 聽日

巴打唱歌果時 有無經常做合埋眼既動作

冇喎 點解要合埋眼？

部手機咪係廢廢地
隔離post俾人講過好多次
甩拍都係大問題
清唱就冇咩事
一跟伴奏就出事

我有伴奏都會有啲問題 但又唔鍾意清唱 btw其實我地識

原來係講笑巴

係呀 好耐冇見

試吓其他風格既歌

睇到第一句以為玩棟篤笑潮文

我唔太肯定 真音就打開高位置共嗚 但混聲唱法 我見好多歌手唱到某音高就合眼

本身冇聽過呢首歌 頭兩句幾好 但後面啲假音就差啲

你又嚟做咩

我覺得應該係扮有感情啫

點解唔歡迎我

下堂問吓啊sir 再答

我都想買支咪 一直都係用apple hp

唔怪得把聲有啲熟

我都有諗過
G6個咪真係好拆
我耳機又冇咪可以用

搗亂

買啦 平平地淘枝返嚟都得

黎學下野only

咁post歌啦學嘢

巴打用咩咪啊

難聽不了

Rode usb咪

咁學咩嘢呀

見你地討論得咁開心 我又想玩埋一份 但又覺得自己入咪把聲唔好聽

Post嚟聽吓

今晚返去試下先 但未諗到唱咩歌

唱首擅長的

自己兩音不全真係好難搞

邊兩音

每一句總有1-2字走音

知道自己有走好過啲人走咗都唔知

音感差真係難搞

唱k成日唱唱下上左高音落唔返黎 之後唔夠氣崩埋
可以點搞

上完落唔返就係混聲區出事 唔連貫 可以搵呢啲片練吓 btw唱緊k

搵咩片練 btw我都好想唱k

點俾你聽

Yt search混聲練習個啲

我好努力跟好d音準 但都走走地 同埋把聲好唔乾淨

有時真係寧願自已五音不全 但我又超鍾意唱歌 日日最少2個鍾 頭半個聲練聲

一陣得閒 唔好del住呀

都唔係嘅 音呢啲嘢起碼有得練 好過有啲人本身聲底

我聲底應該算差

假音好似差啲 會有啲走音咁 要練練點穩啲同用力（雖然我假音都好撚難聽 ）
你聲底唔算差我覺得

其實巴打唱高音果時輕唔輕鬆啊

睇吓幾高 周杰倫個啲開始有啲吃力

好似說謊既副歌咁呢

想聽吓巴打唱說謊

聽日試吓 今日唱完k把聲拆拆地

而家先返緊屋企 睇下一陣可唔可以靜靜地錄一段

又話錄

快快手錄左一段

唔知係咪收音問題 但巴打啲聲好似唔係好出到喉嚨咁 係咪唱個陣個口好細？

可能因為我有刻意降低聲浪 同埋伴奏有啲cover左我把聲 今晚早啲再試下 應該會好啲

好 等你 我今晚又唱通宵k

等你說謊

好呀 一陣碌完諗吓可以點放上嚟

有點鼻塞 小心大聲
btw我後日都有k唱

等到天荒地老 說謊的人 要插一千根針

我而家行緊去唱 啱啱飲完嘢 咁夜仲等緊

一陣聽

啲frd爭住唱 錄唔到 聽日冇嘢做留喺屋企錄

好啦 我係你fans

趁屋企冇人又唱咗首

仲未解決到咪嘅問題

哇受唔起

巴打我用joox錄佢個回音有delay 唔知係咪咁所以你有啲甩beat 你可以試下用其他錄

整體幾好聽 巴打啲震音幾正 不過有啲位好似大力咗少少搞到控制得唔好 同埋一開頭有少少位甩咗

係 耳反有冇得閂咗佢？

我自己睇過冇

我冇用過joox 手機用開大陸個啲 咩歡歌之類

暫時用過都係garageband最好 不過要自己揾音源

冇閂到

成日不自覺就會用力咗

要自己搵音樂好煩

hins嗰啲就易 其他就難

整體幾好㗎啦 加油

佢啲sidetrack冇 我會用audicity自己去人聲

其實上網揾大多數都係用呢個去人聲

多謝巴打
但成日覺得把聲融入唔到首歌

係 但始終去唔哂 會差啲

可能真係咪嘅問題啫 快啲買返個試吓

我而家直情用XR電話個咪錄

電話錄聽落真係差啲 外置咪平平地買個都好啲

有咩推薦
對淘寶啲咪冇咩信心

幾錢budget

一百蚊內？
但見巴打用緊嗰個都幾舊水

同問

我個個過千.. 幾百應該都係要淘寶 不過聽過人用好似話質素唔差

你又錄？

新手上路

Lm聽

有排先找數

淘寶幾廿蚊嗰啲咩K歌神器會唔會好伏

我又唱吓

我都係用緊apple 耳機

想知巴打個震音係咪不受控 聽落有d似不受落 唔太肯定 如果係克意震音都唔錯 但無意震音 其實代表對氣息掌握得唔好 唔好插我

好勁 保持到係高音都係低音量 其實幾難做到 但把聲好似聽落有d細 錄音問題

應該唔會 幾廿蚊佢真係廢都唔心痛嘅

佢啲新歌易唱啲 呢首音準冇咩大問題 係拍子有啲怪 但有進步

可能較太細聲 冇聽多次就post咗

今次打開左個喉嚨 高音放鬆左 聽住原唱黎錄